<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>突然想和你去兜风</title>
    <link href="/2023/05/29/haveARest/"/>
    <url>/2023/05/29/haveARest/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="突然想和你去兜风"><a href="#突然想和你去兜风" class="headerlink" title="突然想和你去兜风"></a>突然想和你去兜风</h1><p>最近天气有一点热，热的脑袋总是不容易明亮，思考中也时常伴随着恍惚，可是杭州的风，不给我带来清明。</p><p>夏天的到来，连猫猫也开始贪睡，更何况恰逢活力的少女，可我总是不容易睡着，突然之间明白，夜晚的清醒，或许是用白天的恍惚作为交换。</p><p>猫猫不像是人，热了就会吃冰淇淋，开空调让房间温度适宜，只会用肚皮贴近地板，来窃取一丝丝凉意。</p><p>我常说工作的辛苦，一个没有心智的猫怎么会懂得，可是摄像头里，在不大的房间里同样的地方，来来回回无数次的孤独，我又怎么会懂得。</p><p>仿佛对于每一个单独的个体，视眼下虽然是身体与身体的分别，可在放大镜下，又是心灵之间偌大的隔阂。</p><p>从某一天需要去突然开始，去重新认识繁复无常的生活，也不是所有的行为，都伴随着目的作为原因。</p><p>从前都熟知的道理，只有从此时此刻开始，才会夹杂新的认识重新归于脑海，对外通过言语释放而出的确是理解的光芒。</p><p>对所有人都是，又更何况是那最为亲近的人，就像是猫猫也知道，你心情重归于好时，与你不计前嫌玩闹。</p><hr><p>虽然天气热了，但是，或许傍晚陪伴你们的热风，同样是从对方的方向而来。</p><p>此时此刻的心里有一点点空，想和你约会，一起挑个晚上出门去兜兜风。</p><p>此时此刻情绪有一点点重，看着墙上的挂钟，每一分钟都是想念的三重奏。</p><p>由衷的想要和你相见，没有时间期限，一起在路边嬉笑打闹，一起不用计算距离离开的时间。</p><p>往前走的时候，小心跌倒，我的女孩，结局是什么亲近的人从来不会在意，因为他们只关注你是否开心幸福。</p><hr><p>枯燥的生活是不知所味，但总有人为了眼里的光，奋不顾身的往前走。</p><p>他们是勇敢的，就像是你一样，但也要看到有人，和你共同的生活。</p><p>就像是家里过一段时间就会慢一些的挂钟，即便是无人看，但还是度过了确定好的每一秒。</p><p>我想和你荡去海边，不管时间与距离有多远。</p><p>即便是小小房间里的猫猫，也会在夏天正热时，蜷缩在床角，心里吹着晚风的海边。</p><hr><p>那，你最近过得好吗，在书卷与笔尖之间的你，是否依旧坚定自己。</p><p>即便是累了也没关系，也要记得和我一起来兜风。</p><p>即便是累了也要明白，生活不只是只有自己想要完成的事情，还有现在在眼前还需要珍惜的人。</p><p>即便是那个人说着没关系先做好你自己，也要知道一定要珍惜，不可以有片刻的懈怠。</p><p>爱一个人就是不自然的，不能懈怠，我们都是！</p><hr><p><em><strong>一定要记得去兜风，不只是累了的时候！</strong></em></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>突如其来</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>突然</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>故事的开始</title>
    <link href="/2023/05/20/newStartPost/"/>
    <url>/2023/05/20/newStartPost/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="欢迎来到新的天空"><a href="#欢迎来到新的天空" class="headerlink" title="欢迎来到新的天空"></a>欢迎来到新的天空</h1><p>亲爱的读者，非常荣幸您能够进入这一片小小天空，作为作者的我，或许对您来说从未见面，又或许与您有幸交流，又或者是我的至亲至爱，能够在此相遇已然是缘分，也非常感谢您能够来倾听我与我女朋友的故事，虽然她只是大千世界一个普通的小女生，但对我而言已然是我的全部，所以呀，对我而言，想要用这片天空来记下与她的全部，至此，以本篇作为开始，请容我再次繁琐的介绍：</p><p><em><strong>你们好，欢迎来到这片天空</strong></em></p><h1 id="正式的序幕"><a href="#正式的序幕" class="headerlink" title="正式的序幕"></a>正式的序幕</h1><h2 id="抬起眼帘的所见"><a href="#抬起眼帘的所见" class="headerlink" title="抬起眼帘的所见"></a>抬起眼帘的所见</h2><blockquote><p>你身处一片黑暗，你渴望一束光的到来，于是它来了，你拼命的伸手想要抓住那束光，可你越用力，它离你越远，直到它消失，每个人的生命中都会出现一束光，可遗憾的是，光是抓不住的</p></blockquote><p>我们彼此在之前，总是想要抓住那束光，也错以为，当时的那一刻，那个人就是那束光，也因为他们在彼此身上吃了很多苦头，也因为我们是那么的相像，拼命想要最好的感情，错把那个人当作以后，但也在自己的执拗上，付出了对自己苦痛的代价，但是世界似乎并不会辜负，在经历一些之后，总会给我们最好的安排，甚至在与她相遇之前，我一度认为，自己会保持着一个人的状态，一直持续下去生活。</p><p>要慢慢去习惯，生活不会给我们充分的准备来应对突然，就像是人与人的相遇亦不在我们所能控制的范围之内，我们的相遇纯属偶然，那是2019年的夏天了，那年夏天格外的热，相遇也是自然与普通，只是因为距离彼此家里近的缘故，所以能以“练车”的名义在一起作为朋友般的聊天，当时还是四年前呢~</p><p>简单的相遇之后也没有作过多的交流，彼此回归了彼此正常的大学生活，但也能因为性格相近的缘故，并未萍水相逢一般，连消息都消失于人海中，而是倚靠着微弱的联系，一直与彼此有所交流。</p><h2 id="朝着方向的走"><a href="#朝着方向的走" class="headerlink" title="朝着方向的走"></a>朝着方向的走</h2><p>在大学期间，我们一起相约了我最爱的偶像的电影，因为彼此离家近的关系，也会相约一同回家，虽然当时对我来说已然是大学的最后的一年，但也能从与她相识的缘分中，获得了友情的温润，虽然彼此之间并不频繁的聊天，但偶尔的突然出现，也可以为繁复的生活增添一笔俏然的灵动。</p><p>而真正心灵的遇见，始于马上要去年10月份，如往常一般正常上班的我手机突然弹出消息：“Hi，兄弟，十月一你回家嘛？”，正在我疑惑她为什么对我的行程突然关心的时候，上滑的手指看到了五一假期之前，春节假期之前都有同样的问题。恍然大悟原来并不是因为自己的人格魅力，而是有已经找过数次要我修理电脑的诉求，她还挺锲而不舍的嘛~，这是当时的反应。</p><p>随后也不知是为何，因为此次的交流竟然真的互相熟络了起来，她开始请听我给她讲述工作中的见闻，我听她讲述最近有趣的事情，邻居家的狗狗前两天又见到啦，诸如此类的话题，可奇怪的是，以前听到此类话题本来乏味的我，居然耐心的听完还逗笑她了，可自己本来也并不是搞笑的性格。</p><h2 id="走近之后的继续"><a href="#走近之后的继续" class="headerlink" title="走近之后的继续"></a>走近之后的继续</h2><p>在那之后，我们开始天天联系，有早中晚的图片分享，有快乐与开心的满屏消息，也有负面情绪的吐槽，似乎从现在看来，互相已经开始产生感情，但当时更多的是作为好朋友的情感吧，是感觉这个女生似乎还挺特别的，心灵手巧又活泼可爱。偶尔听到对前任的吐槽，于是常常以姐妹自称并一起吐槽。</p><p>或许是当时两个人的状态有些相像，又或者是本身两个人的性格就比较相像，话题总是那么投机，经常会有说不完的话，甚至隔三岔五还会打电话聊个三四个小时，哦对了，她的声音还蛮好听的，很喜欢吃甜品，虽然我并不是对这种东西很感兴趣，但还是自己去网上看了看很多关于烘培相关的知识，这样两个人之间也因为两个人的都向前一步，而变得更富有感情。</p><p>但更多的还是倾听关于她的坏事情，表达认同的同时，也可以给她更多的信心，从现在看来，当时的她是比较缺乏自信的，所以也算是尽我所能地帮助，我的生活也因为她的参与而变得有趣。</p><h1 id="同她一起"><a href="#同她一起" class="headerlink" title="同她一起"></a>同她一起</h1><h2 id="爱由心生"><a href="#爱由心生" class="headerlink" title="爱由心生"></a>爱由心生</h2><blockquote><p>在你拍月亮或者日落的时候，你会发现，拍到的并没有真实看到的美，但你不会认为是天空不好看，因为你知道，相机并不能真正捕捉天空的美，你应该以同样的方式看待自己，事实上，你和晚霞一样耀眼</p></blockquote><p>亲爱的她，在没有和她在一起之前，听她说起一段过往时，总是伴随着对自己的自责结尾，又或者是从某一段时间之后的事情并不如意之后，开始选择如此思考，但既然选择了与她在一起，那她所有的不开心，所有的难过与不安，即归我所有。</p><p>所以在我们相恋之后，鼓励与夸赞成为每日我必做的事，虽然自己照顾她情绪的方式与技巧总是笨拙的，但值得庆幸的是，自己的心是真诚的。所幸她是个善解人意的女生，对我没有任何技巧的言语总是能获取到想要表达的涵义，所以慢慢的，她也变得越来越自信与开心，但我也只是起到了辅助作用，因为原本她就和晚霞一样耀眼~</p><p>非常幸运对我而言，她能知道我的在意，能避讳我所担心的，能与别人保持距离，能理解我的想法，也会真的去观察在一件事情里面承认自己做错的地方（原谅我把这一段拿出来说，这些真的很戳我），诚恳的分析问题的真实原因并解决很快就能拿下我这个智性恋，所以我选择在她身上沉溺。</p><h2 id="花期无限"><a href="#花期无限" class="headerlink" title="花期无限"></a>花期无限</h2><p>相遇那个夏天，枝繁叶茂的梧桐树上的蝉鸣，鸣出了盛夏，窗外的晚风拂过身边，我们相遇在夏天，而那个夏天从未结束。</p><p>而她喜欢的花，亦有她们的故事可言，白玫瑰与向日葵，成为了我房间里的新颜色，甚至纯白的月季，也在向我诉说这个女孩的无暇与美丽，也没有哪朵蔷薇生来就不带荆棘，而像爱情一般，都是勇敢者的奖励。我也懂得，那天她对我说，想看看我这边的夕阳，并非她无黄昏，并非她抬头所见的黄昏与我不同，而是她也希望，我可以把我的所见所闻，热气腾腾的分享给她，因为分享欲望本身，就是热烈的爱呀</p><p>我们来人间一趟，不是为了遭遇困顿与举步维艰，寻找所爱才是生命的意义，就像是与心脏直接交流，此时此刻碰到的当前的她，我可以清楚明白地知悉，如果不是时间的拦截，我或许可以更早的与她在一起。</p><h2 id="以后"><a href="#以后" class="headerlink" title="以后"></a>以后</h2><p>在我的梦里，我带着手捧花，穿梭在无尽的人流里，一步一步的只为走向路程的终点，只因为那里有她。想带花给她看，并不是想让她称赞花很好看，而是想告诉她，它们盛开的程度，仍远不及你。</p><p>就像是同他真正在一起之后的第一次见面一般，即使是天空昏暗，四下无人，可是路灯的光透过树荫洒在她身上时，我还是能从黑暗中一眼找到她，我冲上去给她的那个拥抱，是没有任何理由的拥抱，放肆且自由的拥抱，是因为，这，是故事的开始~</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>阶段</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>新开始</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
